\section{Cálculo do valor financiado com IOF}{
  Esse é mais um passo fundamental para o cálculo do contrato. Para que seja
  possível a obtenção deste valor, usamos como input o valor do da parcela
  anteriormente calculado.

  \subsection{Referência no código}{
    \begin{reminder}
      Arquivo: CalculaContrato.class.php (ln. 528)
    \end{reminder}
  }

  \subsection{Cálculo do valor presente da parcela}{
    Num primeiro momento, é necessário que tenhamos o valor presente da parcela
    $(vpp_{i})$ referente ao prazo do conjunto de prazos.
    \begin{equation}
      \valorPresenteParcela
    \end{equation}
    \begingroup
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{l}
        $vpp_{i}$: juros referente a um prazo  \\
        $y$: pode ser o prazo ou uma constante \\
        $
          \subitem $$
            y = \begin{cases}
              p_{i}, & \text{se houver aplicação de IOF no contrato} \\
              365,   & \text{caso contrário}
            \end{cases}
          $$
        $
      \end{tabular}
    \end{center}
    \endgroup
  }

  \subsection{Cálculo do valor presente da parcela}{
    Assim como a operação do valor presente parcial, também dependemos do valor
    do IOF parcial que será usado para o cálculo do IOF total.
    \begin{equation}
      \iofFinalParcial
    \end{equation}
    \begingroup
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{l}
        $iof_{a}$: IOF adicional, uma contante fixa no valor de 0.38 \\
        $iof_{d}$: IOF diário, uma contante fixa no valor de 0.0082
      \end{tabular}
    \end{center}
    \endgroup
    \vspace{5mm}

    Importante notar que tanto $iof_{a}$ como $iof_{d}$ podem ser zerados, caso
    não haja aplicabilidade de IOF no contrato. Com o cálculo do $iof_{f,i}$
    conseguimos deduzir o IOF total.
    \begin{equation}
      \iofTotal
    \end{equation}
  }

  \subsection{Cálculo do valor financiado com IOF}{
    Finalmente, temos o que precisamos para calcular o valor financiado.
    \begin{equation} \label{eq:vfIof}
      vf ^ \prime = iof_{t} \cdot \frac{vf}{vf - iof_{t}}
    \end{equation}
  }

  \pagebreak
 }